百人高呼：社工人道救援是天職 劉家棟准保釋「冤獄體會絕處傷痛」

節錄

百人高呼：社工人道救援是天職
劉家棟准保釋「冤獄體會絕處傷痛」

【全城聲援】

【本報訊】註冊社工劉家棟在去年7月27日元朗示威中，手持社工證走到推進中的警察防線前，要求讓人群慢慢散去，早前被裁定阻差辦公罪成，重囚一年，社福界譁然及表示震怒。劉昨向高院申請保釋等候上訴，獲法官潘兆童批准以10萬元保釋。他指過去一星期坐了冤獄，讓他看到司法制度的瘋狂及崩壞，但在獄中能以身心感受抗爭者絕處傷痛。他強調社工人道救援工作乃天職，對得住天地良心，寄語港人堅持抗爭，「換返我哋嘅香港返嚟」，真正光復香港。

原本蓄長髮的社工復興運動成員劉家棟（24歲）還。。。。。。我諗我需要好好面對，究竟坐監係乜嘢一回事。」

劉家棟昨獲社福界議員邵家臻及大批社工聲援，現場有人揮舞「光復香港」旗幟打氣。朱永倫攝

「只不過係走手足走過嘅路」

相關新聞：七社工被控 擬眾籌打官司

「我哋社工，守護公義，守護生命，進行人道救援工作係天職，對得住天地良心，談不上後悔，無論結果係點，都談不上後悔。」他坦言聽到一年監禁後無法反應，「但我好快接受咗我坐監嘅事實，因為前面嘅路一樣要行，日子一樣要過，我只不過係走手足走過嘅路，我呢七日嘅冤獄唔算係乜嘢，因為社會運動而坐監嘅，唔單止係我一個。」

他指身為社工，能在監獄內以身、心感受抗爭者在絕處的傷痛，與抗爭者同行，是他的福份。囚禁一星期其間，他在羈留所及監獄的牆壁角落，看見刻有「光復香港，時代革命」字眼。他形容自己服刑只是走手足走過的路，在獄中他遇到一位同是24歲的手足，對方估計自己將被判四年監禁，出獄時28歲，會失去青春美好年華，出獄後想將「香港」紋在身上。他哽咽謂：「我同佢講，係香港欠咗佢，每一個香港人嘅心入面，都要刻上佢嘅名。」

他將就定罪及刑。。。。。，坦言對上訴會否順利不抱很大信心。

劉指香港為了本來應得的民主社會，已付出太沉重代價，「我哋只有抗爭到底、堅持到底，繼續行，先可以換返我哋嘅香港返嚟，先可以真正光復香港。咁樣先對得住過去付出、犧牲嘅手足。」他形容，香港在港版國安法尚未降臨已極權橫行，港人引以為傲的三權分立、司法公正已蕩然無存，司法制度已淪為香港政府清算工具，是赤裸裸的政治打壓。他相信清算會在不同專業界別出現，任何異見聲音都會受打壓。

案件編號：HCMA137/20